---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۴۴
---
# غزل شمارهٔ ۳۴۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هر جا که مست و غمزه زن، آن عشوه آئین می رود</p></div>
<div class="m2"><p>دل می چکد، جان می دهد، سر می برد، دین می رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>از وعده گاه وصل او، هر شام تا غمخانه ام</p></div>
<div class="m2"><p>آرام در خون می تپد، امید غمگین می رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گویا ز عیش آباد وصل، آمد نسیم مژده ای</p></div>
<div class="m2"><p>کز خون دل گل می دمد، وز روی غم چین می رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گر یار شادی نیست دل، هر گه که نامش می برد</p></div>
<div class="m2"><p>بهر چه غم را بر زبان، صد گونه نفرین می رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خیزد دعایی از لبم، کز معبد ناقوسیان</p></div>
<div class="m2"><p>تا خلوت حسن قبول، آشوب آمین می رود</p></div></div>